\chapter{Evaluation}
\label{chp:evaluation}
Um zu Überprüfen wie erfolgreich das entworfene System das in Abschnitt
~\ref{sec:zielsetzung} festgelegte Ziel erreicht wird in diesem Kapitel eine
Evaluation durchgeführt. Zuerst werden die Textlokalisierung und Texterkennung
separat ausgewertet. Anschließend wird die Performance des kompletten Systems
gemessen. Am Ende des Kapitels wird eine Analyse der Laufzeit durchgeführt.

\begin{figure}[t!]
  \centering
  \subfloat{\includegraphics[width=0.34\textwidth]{eval/correct/1}}
  \hfill
	\subfloat{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{eval/correct/2}}
  \hfill
	\subfloat{\includegraphics[width=0.33\textwidth]{eval/correct/3}}
  \hfill\null

	\subfloat{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{eval/correct/5}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.23\textwidth]{eval/correct/6}}
  \hfill
	\subfloat{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{eval/correct/7}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.18\textwidth]{eval/correct/4}}
  \caption{Beispiele für korrekt lokalisierte und erkannte Schriftzüge. (Teilweise durch Fehlerkorrektur verbessert)}
  \label{fig:detectExampleOne}
\end{figure}
\begin{figure}[t!]
  \centering
	\subfloat{\includegraphics[width=0.77\textwidth]{eval/correct/11}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.21\textwidth]{eval/correct/9}}

  \subfloat{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{eval/correct/8}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.39\textwidth]{eval/correct/10}}
  \caption{Weitere korrekt lokalisierte und erkannte Schriftzüge}
  \label{fig:detectExampleTwo}
\end{figure}

\section{Textlokalisierung}
Zur Evaluierung der Textlokalisierung wurde ähnlich wie in der ICDAR
2003/\allowbreak2005 text locating competition vorgegangen. Zuerst werden in
diesem Abschnitt Precision und Recall definiert und berechnet. Nach der
Berechnung der beiden Werte wird ein Vergleich mit alternativen Methoden
durchgeführt.

\subsection{Precision und Recall}
\label{sec:precandrecall}
Um Precision und Recall berechnen zu können, ist neben einer formalen Definition
der Begriffe die Angabe des erwarteten Outputs der Textlokalisierung notwendig, um diesen mit dem tatsächlichen Output zu vergleichen. Dazu wurden in sechs der
von Bartec Benke bereitgestellten Bildern händisch alle darin vorkommenden
Textzeichen mit einer Bounding Box markiert. So entstanden Mengen $T_{i}$ von
Rechtecken. Der Index $i$ gibt hierbei die Nummer des Bildes an also $i \in
\{1,2,...,6\}$. Danach wurden die sechs Bilder (ohne Markierungen) der
Textlokalisierung übergeben, deren Ausgabe für jedes Bild eine Menge $E_{i}$ von
Rechtecken ist. Somit geben die Mengen $T_{i}$ den erwarteten Output und $E_{i}$
den tatsächlichen Output an.

Die im Folgenden beschriebenen formalen Definitionen von Precision und Recall
entstammen \cite{lucas2005icdar}.
\subsubsection{Formale Definition}
Die Übereinstimmung $m_{p}(r_{1}, r_{2})$ zwischen zwei Rechtecken $r_{1}$,
$r_{2}$ sei die Fläche des Schnitts von $r_{1}$ und $r_{2}$ geteilt
durch die Fläche der minimalen Bounding Box, die $r_{1}$ und $r_{2}$ enthält.

Die beste Übereinstimmung $m(r, R)$ eines Rechtecks $r$ mit Rechtecken $r'$ aus
einer Menge $R$ ist wie folgt definiert:
\begin{equation}
  m(r, R)=\displaystyle \max_{r'\in R} m_{p}(r, r')
\end{equation}

Die Precision $p_{i}$ für ein Bild Nummer $i$ mit händisch markierten Rechtecken
$T_{i}$ und Ausgabe der Textlokalisierung $E_{i}$ ist definiert als:
\begin{equation}
  p_{i} = \frac{\sum_{r_{e} \in E_{i}}{m(r_{e},T_{i})}}{|E_{i}|}
\end{equation}

Für den Recall $r_{i}$ gilt:
\begin{equation}
  r_{i} = \frac{\sum_{r_{t} \in T_{i}}{m(r_{t},E_{i})}}{|T_{i}|}
\end{equation}

Die Precision $p$ für alle 6 Bilder ist dann $p=\frac{\sum_{i=1}^{6}{p_{i}}}{6}$
und der Recall $r=\frac{\sum_{i=1}^{6}{r_{i}}}{6}$.

Zur Reduzierung der beiden Werte auf einen wird der f-Score mit Parameter
$\alpha=0.5$ verwendet. Dieser ist definiert durch:
\begin{equation}
  f=\frac{1}{\frac{\alpha}{p} + \frac{1 - \alpha}{r}}
\end{equation}
\subsubsection{Ergebnis}
Unter Verwendung der formalen Definitionen ergeben sich für die in dieser Arbeit
beschriebenen Textlokalisierung folgende Werte: Precision $p$: $\textbf{0.48}$,
Recall $r$: $\textbf{0.58}$ und f-Score $f$ : $\textbf{0.53}$.

\begin{table}[tb]
	\centering
  \begin{tabular}{*{4}{l}}
    \toprule
    System & Precision & Recall & f-Score\\
    \midrule
    Chen \cite{chen2011robust} & $0.73$ & $0.60$ & $0.66$\\
    Epshtein \cite{epshtein2010detecting} & $0.73$ & $0.60$ & $0.66$\\
    Minetto \cite{minetto2010snoopertext} & $0.63$ & $0.61$ & $0.61$\\
    \textit{Vorgestelltes System} & $0.48$ & $0.58$ & $0.53$\\
    \midrule
    Hinnerk Becker & $0.62$ & $0.67$ & $0.62$\\
    Alex Chen & $0.60$ & $0.60$ & $0.58$\\
    Qiang Zhu & $0.33$ & $0.40$ & $0.33$\\
    Jisoo Kim & $0.22$ & $0.28$ & $0.22$\\
    Nobuo Ezaki & $0.18$ & $0.36$ & $0.22$\\
    \midrule
    Ashida & $0.55$ & $0.46$ & $0.50$\\
    HWDavid & $0.44$ & $0.46$ & $0.45$\\
    Wolf & $0.30$ & $0.44$ & $0.35$\\
    Todoran & $0.19$ & $0.18$ & $0.18$\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
	\caption{Vergleich unterschiedlicher Methoden zur Textlokalisierung}
	\label{tbl:comp}
\end{table}
\subsection{Vergleich}
Ein direkter Vergleich mit alternativen Systemen ist schwierig. Zwar verwenden
alle anderen betrachteten Systeme die gleiche Definition von Precision, Recall
und f-Score, allerdings ist der zur Evaluierung eingesetzte Datensatz
unterschiedlich. So verwenden die alternativen Systeme die von der ICDAR
2003/2005 text locating competition bereitgestellten Bilder, wohingegen in
dieser Arbeit Fotos von Tankschächten genutzt werden. Weiterhin wurden in dieser
Bachelorarbeit Precision und Recall basierend auf lokalisierten Textzeichen
bestimmt, während bei den anderen Systemen korrekt lokalisierte Wörter verwendet
wurden. Die Evaluierung basierend auf lokalisierten Textzeichen ist damit
begründet, dass zur Texterkennung eine korrekte Lokalisierung einzelner Zeichen
notwendig ist. Um dennoch einen Überblick über unterschiedliche Systeme zu
erhalten, stellt Tabelle ~\ref{tbl:comp} einen Vergleich basierend auf
Precision, Recall und f-Score dar. Das in dieser Arbeit vorgestellte System zur
Textlokalisierung wurde ebenfalls eingetragen, wobei eine direkte
Vergleichbarkeit nicht gegeben ist. Die 5 Einträge in der Mitte der Tabelle
entstammen der ICDAR 2005 text locating competition \cite{lucas2005icdar}, die 4
im unteren Bereich der ICDAR 2003 text locating competition
\cite{lucas2003icdar}.

\begin{figure}[t!]
  \centering
	\subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/1}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/2}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/3}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/4}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/5}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/6}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/8}}
  \hfill
  \subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/correct/9}}
  \caption{Beispiele für korrekt erkannte Textzeichen}
  \label{fig:textRecogSamples}
\end{figure}

\begin{figure}[t!]
  \centering
	\subfloat[N]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/1}}
  \hfill
  \subfloat[T]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/2}}
  \hfill
  \subfloat[B]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/3}}
  \hfill
  \subfloat[9]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/4}}
  \hfill
  \subfloat[0]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/5}}
  \hfill
  \subfloat[D]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/6}}
  \hfill
  \subfloat[S]{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{eval/recog/false/7}}
  \caption{Beispiele für fehlerhaft erkannte Textzeichen}
  \label{fig:textRecogFalseSamples}
\end{figure}
\section{Texterkennung}
\label{sec:textrecogaccuracy}
Zur Bestimmung der Genauigkeit der Texterkennung wurden händisch 208 Bilder von
einzelnen Textzeichen aus den bereitgestellten Fotos ausgeschnitten und dem CNN
übergeben. Abbildung ~\ref{fig:textRecogSamples} und
~\ref{fig:textRecogFalseSamples} zeigen einige Beispiele für den Input des CNN
sowie dessen Output in den schwarzen Boxen über den Zeichen. Bei den fehlerhaft
erkannten Textzeichen in Abbildung ~\ref{fig:textRecogFalseSamples} befindet
sich der korrekte Text unter den Bildern. Die Genauigkeit der Texterkennung sei
$a=\frac{\text{Anzahl korrekt erkannter Zeichen}}{208}$. Es wurde folgender Wert
ermittelt. Genauigkeit $a$: $\textbf{0.79}$

\subsection{Confusion Matrix}
Anhand der Confusion Matrix $C$, die in Abbildung ~\ref{fig:confues} dargestellt
ist, wurde eine genauere Analyse der Texterkennung durchgeführt. Dabei gibt ein
Eintrag $a_{ij}$ von $C$ an, wie häufig der Output des CNN $j$ war, obwohl er
$i$ sein sollte. Wie erkennbar ist, befinden sich viele Einträge auf der
Diagonalen. Diese Einträge $a_{ij}$ mit $i=j$ geben die Anzahl der korrekt
erkannten Zeichen an, da der Output des CNN $i$ war, er $j$ sein sollte und
$i=j$ gilt. Aus $C$ geht hervor, dass die Groß- und Kleinschreibung einiger
Textzeichen häufig verwechselt werden. So wurde beispielsweise 6-mal das Zeichen
\textit{v} erkannt, obwohl sich ein \textit{V} auf dem Bild befand. Selbiges
trat 4-mal bei \textit{z} und \textit{Z} auf. Auch ähnliche Zeichen wurden
verwechselt. So ist 3-mal anstelle der Zahl \textit{0} der Buchstabe \textit{O}
erkannt worden.

\begin{figure}[t!]
  \centering
	\includegraphics[width=1.\textwidth]{eval/confuse}
  \caption{Confusion Matrix}
  \label{fig:confues}
\end{figure}

\begin{table}[t!]
	\centering
  \begin{tabular}{*{4}{l}}
    \toprule
    Wort & Anzahl & Korrekt lokalisiert und erkannt & Prozent\\
    \midrule
    95 & 41 & 29 & 70.7\%\\
    Plus & 22 & 12 & 54.5\%\\
    Diesel & 48 & 18 & 37.5\%\\
    Benzin & 9 & 3 & 33.3\%\\
    Gazolaj & 11 & 2 & 18.1\%\\
    \midrule
    $\sum$ & 131 & 64 & 48.8\%\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
	\caption{Performance des kompletten Systems}
	\label{tbl:overallperformance}
\end{table}
\section{Komplettes System}
Ziel der Arbeit war es, Text, der angibt welcher Kraftstoff in einen Tankstutzen
abgegeben werden soll, zu lokalisieren und zu erkennen. Um zu überprüfen, wie
erfolgreich dies gelingt, wurde gezählt wie oft die relevanten Wörter (Benzin,
Diesel, ...) in den bereitgestellten Bildern auftraten und wie häufig diese
korrekt lokalisiert und erkannt wurden. Tabelle ~\ref{tbl:overallperformance}
zeigt das Ergebnis. Als korrekt lokalisiert gelten Wörter, bei denen sich
höchstens ein Buchstabe außerhalb der von der Textlokalisierung angegebenen
Bounding Box befindet. Ebenfalls darf sich kein weiterer Buchstabe, der nicht
Teil des Wort ist, innerhalb der Bounding Box befinden. Um als korrekt erkannt zu
gelten, muss der Text, den das System angibt, komplett mit dem Wort innerhalb der
Bounding Box übereinstimmen.

\begin{table}[t!]
	\centering
  \begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
  \small
  \begin{tabular}{*{7}{l}}
    \toprule
    & \multicolumn{2}{c}{Laufzeit Gesamt} & \multicolumn{2}{c}{Laufzeit Textlokalisierung}
      & \multicolumn{2}{c}{Laufzeit Texterkennung}\\
    \cmidrule(lr){2-3}
    \cmidrule(lr){4-5}
    \cmidrule(lr){6-7}
    Bildauflösung & Durchschnitt & Median & Durchschnitt & Median & Durchschnitt & Median\\
    \midrule
    1920x1440 & $1.69$ & $1.66$ & $1.10$ & $1.07$ & $0.59$ & $0.53$\\
    2592x1944 & $2.82$ & $2.79$ & $1.99$ & $2.0$ & $0.83$ & $0.78$\\
    3264x2448 & $3.62$ & $3.43$ & $2.79$ & $2.79$ & $0.83$ & $0.73$ \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
	\caption{Laufzeit der unterschiedlichen Komponenten in Sekunden}
	\label{tbl:runtime}
\end{table}
\section{Laufzeit}
Zur Auswertung der Laufzeit wurden dem System 28 Bilder unterschiedlicher
Auflösung übergeben und mithilfe der in C++ verfügbaren
\texttt{high\char`_}\allowbreak\texttt{resolution\char`_}\allowbreak\texttt{clock}
gemessen, wie viel Zeit in der Textlokalisierung sowie der Texterkennung
verging. Das Ergebnis der Addition dieser beiden Werte wird im Folgenden als
Laufzeit des gesamten Systems angesehen. Merging und Fehlerkorrektur wurden
nicht genauer betrachtet, da deren addierte Laufzeit im Bereich einiger
Millisekunden liegt (Durchschnitt: 6ms). Das Ergebnis der Messungen ist in
Tabelle ~\ref{tbl:runtime} dargestellt, wobei die Werte in Sekunden angegeben sind. Wie erkennbar ist, steigt die Laufzeit der Textlokalisierung linear mit der
Bildauflösung. Die Laufzeit der Texterkennung steigt mit der Anzahl der
lokalisierten Textzeichen. In den 28 Bildern wurden durchschnittlich 150
Textzeichen lokalisiert. Dabei lag die empirische Standardabweichung bei 122.

Der Prozessor des zur Messung der Laufzeit verwendeten Systems ist ein Intel
Core i7-2600 mit vier Kernen und Hyperthreading. Jeder der Kerne verfügt
über eine Grundtaktfrequenz von 3.40GHz. Die Berechnungen des CNN wurden auf
einer Geforce GTX 1070 von Nvidia ausgeführt.

Anzumerken ist, dass die Textlokalisierung nicht parallelisiert wurde. Ebenfalls
werden der Texterkennung die einzelnen lokalisierten Zeichen nacheinander und
nicht als Array übergeben, wodurch keine parallele Berechnung stattfindet. Es
ist anzunehmen, dass eine Parallelisierung der beiden Komponenten eine
Verbesserung der Laufzeit bewirkt.
